Ehime est une préfecture du Japon .
Ehime signifie la chère jeune-fille au Japon .
Avant la mise en place du système des préfectures , la préfecture d' Ehime était occupée par la province d' Iyo .
La préfecture d' Ehime est située sur l' île de Shikoku .
